<台灣名產> 又爆賣過期品! 維格餅家涉改生產日期

即時

氣象

社會

政治

娛樂

生活

國際

運動

校園

綜合

財經

專題

吃喝玩樂

主播檔案

友善列印

又爆賣過期品! 維格餅家涉改標

2017/05/09 23:46 王家珩 黃建熒 報導 / 台北市

字級

國內知名餅店「維格餅家」驚爆賣過期鳳梨酥！9號士林地檢署持搜索票搜索維格的工廠，查獲好幾箱被塗改日期的商品，以涉犯詐欺罪被告身分，帶回蕭姓董事長夫人及3名門市員工。檢方訊後將董事長夫人以150萬元交保，林姓主管以20萬元交保，另外2名門市員工則無保請回。

面對鏡頭，知名餅店維格餅家的董事長夫人蕭姓女子，躲在三名員工背後，趁機從旁邊坡道快步離開，她訊後被以150萬元交保，林姓主管則以20萬元交保。

靠著鳳梨酥打出一片天，維格餅家賣出知名度，連大陸國台辦主任張志軍都極力讚賞，吃過的人都說好，卻沒想到吃下肚的鳳梨酥，可能通通過期。業者被勒令下架問題商品，食藥署也依法最重開罰400萬元，只是維格餅家，全台門市超過10家，曾經是來台必買的伴手禮之一，如今被爆出食品問題，恐怕會讓消費者不敢再輕易嘗試。

台灣知名餅店「維格餅家」，驚爆修改鳳梨酥等商品的有效日期，將過期食品賣給消費者。士林地檢署今指揮調查局台北市調處搜索維格，並以涉犯詐欺罪被告身份，將蕭姓老闆娘及3名門市員工帶回。據了解，蕭女已坦承「為了節省成本」，指示員工修改商品日期，檢方訊後將蕭女以150萬元新台幣（下同‧約38.5萬港元）交保。

士林地檢署民生犯罪專組檢察官今天會同台北市調查處調查官、衞福部、新北市衞生局，前往維格餅家位於五股區的中央觀光工廠，查獲用來塗改日期的酒精等工具，以及相關文件。蕭女見檢調登門搜索，當場坦承她為節省成本，增加顧客購買意願，指示員工用酒精塗銷過期商品的有效期限，再重新打印期限賣給顧客。

另外3名門市員工也承認，依董女指示塗改商品日期。據了解，員工還承認改標的商品除了延長時間外，打印字樣也從「有效日期」，改成「EXP」，辦案人員呼籲民眾可自行檢查買到的商品包裝，判斷是否買到過期品。

士林地檢署複訊後，認為蕭女承認犯罪，應無逃亡之虞，因此裁定以150萬交保，林姓主管則以20萬(約5.1萬港元)交保，另2名門市員工則無保請回。蕭女丈夫、維格董事長孫國華親到地檢署替她辦理交保，兩人面對媒體詢問，皆不發一語，就匆匆離開地檢署。

近年不斷報導台灣食安問題，支那反而一單都無，究竟係想淡化，定支那食造假是常識吧

呢單台灣傳媒報架

即時

氣象

社會

政治

娛樂

生活

國際

運動

校園

綜合

財經

專題

吃喝玩樂

主播檔案

友善列印